**張鷺玲（Cheung Lo Ling, Laney）**，[香港新聞從業員](../Page/香港.md "wikilink")。

張鷺玲中學時期就讀於[寶血女子中學](../Page/寶血女子中學.md "wikilink")，2003年畢業於[香港中文大學工商管理學院後加入](../Page/香港中文大學.md "wikilink")[銀河衛視新聞台](../Page/無綫收費電視.md "wikilink")(即現時的[無綫收費電視](../Page/無綫收費電視.md "wikilink")[無綫新聞台](../Page/無綫新聞台.md "wikilink"))當主播，其後轉到[無綫電視翡翠台任職](../Page/無綫電視翡翠台.md "wikilink")[財經記者和](../Page/記者.md "wikilink")[主播](../Page/主播.md "wikilink")。張鷺玲於2006年8月轉投[now財經台任高級主播](../Page/now財經台.md "wikilink")，2007年10月[now新聞台啓播後](../Page/now新聞台.md "wikilink")，她亦主持早上節目《時事全方位》。2008年4月下旬開始，調到晚上時段工作，任晚間新聞節目《[時事8點鐘](../Page/時事9點鐘.md "wikilink")》主持。

張鷺玲已於2008年6月27日離職，繼續升學，現時從事公關工作。

張鷺玲已於2011年5月1日與已經相戀一段時間的香港模特兒[梁寶琪](../Page/梁寶琪.md "wikilink")（Crystal）的哥哥，[高富諾董事總經理及亞太區董事](../Page/高富諾.md "wikilink")[韓家輝](../Page/韓家輝.md "wikilink")（Mark）結婚。\[1\]\[2\]\[3\]

## 個人軼事

  - 雖然張鷺玲有洋名"Laney"，但大部份同事仍然叫她「張鷺玲」或「Loling」
  - 張鷺玲在學時曾於[有線電視](../Page/有線電視.md "wikilink")[YMC台主持音樂節目](../Page/YMC台.md "wikilink")《YMC人We
    Wet Web》，綽號"L2"

[category:前無綫電視新聞報導員](../Page/category:前無綫電視新聞報導員.md "wikilink")

[Category:曾任主播的人](../Category/曾任主播的人.md "wikilink")
[Category:前Now寬頻電視新聞報導員](../Category/前Now寬頻電視新聞報導員.md "wikilink")
[Category:前有線電視藝員](../Category/前有線電視藝員.md "wikilink")
[Category:香港中文大學校友](../Category/香港中文大學校友.md "wikilink")
[L](../Category/張姓.md "wikilink")
[Category:寶血女子中學校友](../Category/寶血女子中學校友.md "wikilink")

1.  [阿Mark戀上女主播](http://centralblogger.blogspot.com/2007/06/mark.html)
    中環博客 Central Blogger
2.  [前財經主播噚日出嫁](http://www.discuss.com.hk/viewthread.php?tid=14365104)
    香港討論區 discuss.com.hk
3.  [恭賀哥哥大婚之喜\!](http://hk.rd.yahoo.com/blog/mod/art_title/*http://hk.myblog.yahoo.com/crystal_leungwn/article?mid=13063)
    \*\*\*\*Crystal's Snowyland\*\*\*\* - Snowy Crystal - Yahoo\! BLOG